叩關歐洲 5G 市場遇阻，華為大撒銀彈加強遊說

叩關歐洲 5G 市場遇阻，華為大撒銀彈加強遊說

華為 5G 歐洲布局爭議已達一年，歐洲夾在美國盟友與中國經貿夥伴間陷入兩難，各國態度相當分歧。面對歐洲猶豫不決，華為加強遊說工作，以保有在歐洲市場的一席之地。

根據法國《世界報》（Le Monde）報導，華為歐盟首席代表劉康（Abraham Liu）數月前便開始在布魯塞爾啟動檯面下的運作，以鞏固華為的地位，並向歐洲議會議員釋出善意，出版研究報告、舉辦圓桌論壇、研討會以及 5G 公車等，可謂用盡一切努力在歐盟總部所在地占有一席之地，並擴大影響力。

2017 年到 2018 年間，中國電信巨擘華為在歐盟遊說的花費成長 30%，達到 280 萬歐元（約新台幣 9,392 萬元）。雖然與美國數位巨擘 Google 或微軟（Microsoft）相比還不算太多，但已是為捍衛利益而在歐盟花費最多的企業之一。

面對美國的指控與施壓，華為不僅積極在歐洲搶攻布局，也在法國採取行動以改善形象。它找來法國最具影響力的公關遊說與顧問公司 Boury, Tallon & Associés 等，企圖敲開法國部會的大門。

華為法國辦公室也動用政治人脈，找來兩大重量級人物加入團隊，分別是法國生態能源部前部長波魯（Jean-Louis Borloo）以及綜合理工學院（Ecole Polytechnique）前校長碧悠（Jacques Biot）。

華為在歐洲的布局已近 20 年，趁著歐洲電信設備商還在因經濟結構以及重複併購情勢不穩時，以低價進軍市場。

中國電信巨擘的行銷策略不僅於此，它同時也透過贊助巴黎歌劇院、各種文化體育活動，以及提供大學研究獎學金和創投基金等，逐漸融入並培養自己的網路。

目前華為與歐洲各大電信營運商都有交易，包括德國最大電信業者德國電信（Deutsche Telekom），並透過英國電信（BT）或法國電信巨擘 Orange 與西班牙電信（Telefonica）合作。華為在歐洲電信設備的平均市占率高達 40%。

法國智庫蒙田研究所（Institut Montaigne）5 月的一份報告指出，英國 4G 的硬體設備 70% 來自於華為。華為網路設備在法國的市占率為 20%，但若算上天線和路由器等器材，即占法國電信營運商 SFR和 Bouygues 的一半。

為換取歐洲各國政府的信任，華為打出經濟牌。11 月初，華為公布一份英國研究和諮詢機構牛津經濟公司（Oxford Economics）的報告，指出華為在 2018 年為歐洲經濟帶來 128 億歐元的貢獻。

此外，華為董事長梁華在 12 月 18 日接受法新社採訪時，宣布將於 2020 年在歐洲投資 400 億美元，並計劃於歐洲設立 5G 零件工廠，至於在哪個國家，目前尚在研究。

美國因國安考量禁用華為，並對歐盟施壓；華為大釋利多、加碼投資，以爭取歐洲政府信任。歐洲各國的電信營運商同時在催促政府盡快決定是否開放華為，以免一再延宕 5G 鋪設工程的進度。世界報形容歐洲的華為政策是「永恆的兩難」。

法國 5G 電信法 12 月初上路，不直接禁止華為，但依規定，電信商在鋪設 5G 網路前，必須向法國國家資訊系統安全局（ANSSI）取得核准。換言之，政府仍保有最後決定權。

對此，法國經濟財政部向媒體表示：「在國家安全問題上我們不會妥協。5G 帶來新的議題，加強保險是很正常的。我們將會分案處理。這不是要排擠哪一間設備商，而是不在安全上妥協。」

多幾個Suppliers 先上5G la

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)

3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要24000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

美國聯署 deadline 3/1 仲要6000人

deadline fighters 請出招

叩關歐洲 5G 市場遇阻，華為大撒銀彈加強遊說

［最後幾個鐘］要出絕招喇 德國聯署機！全中文版！

！最後今日！

德國聯署
仲差2萬幾人！
(⌐■-■)(⌐■-■)(⌐■-■)

幫推！ 置頂pls

班歐豬唔見棺材唔流眼淚

算唔算賄賂

一定有啦。
大陸只得一招，
銀彈攻勢。

收埋筆尾數
再同中共撇清關係